
\ifmini
    \vbox{
        \section*{Die Kinder von Izieu \index{Die Kinder von Izieu}\nopagebreak

        \setchords{\wdh{G e C D} | G C D\spt G | e a\spt D G}\\
        \setchords{\wdh{e H\spt} | e a\spt | C H\spt | e Cj\spt | a H\spt}\\
        \setchords{G Cj\spt D | G e C D | G C D G | e a\spt D e}

        \begin{enumerate}
            \item Sie warn | Auf der Flucht | Im Jahr '44
            \item Joseph, der | Und Elie | Doch es schwebt
            \item Am Morgen | Manche fingen in | Die Chronik
            \item Heute hör ich | Der Älteste | Sie warn
        \end{enumerate}
    }

\else

    \section*{S34 Die Kinder von Izieu\index{Die Kinder von Izieu}\index{Sie waren voller Neugier}}\nopagebreak

    \begin{enumerate}


        \item Sie w\chord{G}ar'n voller N\chord{e}eugier, sie w\chord{C}ar'n voller L\chord{D}eben,\\
              Die K\chord{G}inder, und sie w\chord{e}aren vierundv\chord{C}ierzig an der Z\chord{D}ahl.\\
              Sie w\chord{G}ar'n genau wie i\chord{C}hr, sie war'n wie a\chord{D\spt}lle Kinder e\chord{G}ben\\
              Im H\chord{e}aus in Izi\chord{a\spt}eu hoch üb\chord{D}erm Rhônet\chord{G}al.\\
              Auf der Fl\chord{e}ucht vor den D\chord{H\spt}eutschen zus\chord{e}ammengetr\chord{H\spt}ieben,\\
              Und h\chord{e}inter jedem N\chord{a\spt}amen steht b\chord{C}itteres L\chord{H\spt}eid,\\
              Alle s\chord{e}ind ganz allein auf der W\chord{Cj\spt}elt geblieben,\\
              Anein\chord{a}andergelehnt in die\chord{H\spt}ser Mörderzeit.\\
              Im J\chord{G}ahr vierundvierzig, der Z\chord{Cj\spt}eit der fleiß'gen Sc\chord{D}hergen\\
              Der S\chord{G}pitzel und \chord{e}Häscher zur \chord{C}Menschenjagd best\chord{D}ellt.\\
              Hier w\chord{G}ird sie keiner s\chord{C}uchen, hier \chord{D}oben in den B\chord{G}ergen,\\
              Die K\chord{e}inder von Iz\chord{a\spt}ieu, hier am E\chord{D}nde der W\chord{e}elt.

        \item Jos\poc{G}eph, der kann m\poc{e}alen: Landsc\poc{C}haften mit P\poc{D}ferden,\\
              Théod\poc{G}ore, der den Hü\poc{e}hnern und Kü\poc{C}h'n das Futter br\poc{D}ingt,\\
              Lili\poc{G}ane, die so schön sc\poc{C}hreibt, sie soll ein\poc{D\spt}mal Dichterin w\poc{G}erden,\\
              Der k\poc{e}leine Raoul, der den l\poc{a\spt}ieben langen T\poc{D}ag über s\poc{G}ingt.\\
              Und E\poc{e}lie, Sami, M\poc{H\spt}ax und Sarah, \poc{e}wie sie alle h\poc{H\spt}eißen:\\
              Jedes h\poc{e}at sein Tale\poc{H\spt}nt, seine G\poc{C}abe, seinen P\poc{H\spt}art.\\
              Jedes i\poc{e}st ein Geschenk und keines w\poc{Cj\spt}ird man denen entreißen,\\
              Die sie hü\poc{a}ten und lieben, ein je\poc{H\spt}des auf seine Art.\\
              Doch es sch\poc{G}webt über jedem Spiel längst e\poc{Cj\spt}ine böse \poc{D}Ahnung,\\
              Die A\poc{G}ngst vor Entd\poc{e}eckung über j\poc{C}edem neuen T\poc{D}ag,\\
              Und h\poc{G}inter jedem L\poc{C}achen klingt sc\poc{D}hon die dunkle M\poc{G}ahnung,\\
              Daß jedes A\poc{e}uto, das \poc{a\spt}kommt, das Ver\poc{D}hängnis bringen m\poc{e}ag.

        \item Am M\poc{G}orgen des Gründ\poc{e}onnerstag s\poc{C}ind sie gek\poc{D}ommen,\\
              Sold\poc{G}aten in langen Mä\poc{e}nteln und Mä\poc{C}nner in Zi\poc{D}vil.\\
              Ein S\poc{G}onnentag, sie h\poc{C}aben alle, \poc{D\spt}alle mitgen\poc{G}ommen,\\
              Auf L\poc{e}astwagen gest\poc{a\spt}oßen und sie n\poc{D}annten kein Z\poc{G}iel.\\
              Manche f\poc{e}ingen in ihrer Verz\poc{H\spt}weiflung \poc{e}an zu s\poc{H\spt}ingen,\\
              Manche h\poc{e}aben geb\poc{a\spt}etet, wieder a\poc{C}ndre blieben st\poc{H\spt}umm.\\
              Manche h\poc{e}aben geweint und a\poc{Cj\spt}lle, alle gingen\\
              Den gl\poc{a}eichen Weg in ihr Mart\poc{H\spt}yrium.\\
              Die C\poc{G}hronik zeigt genau die L\poc{Cj\spt}isten der N\poc{D}amen,\\
              Die N\poc{G}ummer des Waggo\poc{e}ns und an w\poc{C}elchem Zug er h\poc{D}ing.\\
              Die N\poc{G}ummer des Transp\poc{C}orts mit d\poc{D}em sie ins Lager k\poc{G}amen,\\
              Die C\poc{e}hronik zeigt, daß k\poc{a\spt}eines den \poc{D}Mördern entg\poc{e}ing.

              \vbox{
        \item Heute \chord{G}hör' ich, wir s\chord{e}oll'n das in die G\chord{C}eschichte einr\chord{D}eihen,\\
              Und es \chord{G}muß doch auch mal S\chord{e}chluß sein, endli\chord{C}ch, nach all den J\chord{D}ahr'n.\\
              Ich r\chord{G}ede und ich s\chord{C}inge und wenn's s\chord{D\spt}ein muß, werd' ich schr\chord{G}eien,\\
              Dam\chord{e}it unsere K\chord{a\spt}inder erf\chord{D}ahr'n, wer sie w\chord{G}ar'n:\\
              Der Ä\chord{e}lteste war s\chord{H\spt}iebzehn, der jü\chord{e}ngste grad vier J\chord{H\spt}ahre,\\
              Von der R\chord{e}ampe in Birken\chord{a\spt}au in die G\chord{C}askammern gefü\chord{H\spt}hrt.\\
              Ich w\chord{e}erd' sie mein Leben lang s\chord{Cj\spt}ehen und bewahre\\
              Ihre N\chord{a}amen in meiner Seel\chord{H\spt}e eingraviert.\\
              Sie w\chord{G}ar'n voller Neugier, sie w\chord{Cj\spt}ar'n voller L\chord{D}eben,\\
              Die K\chord{G}inder, und sie w\chord{e}ar'n vierundv\chord{C}ierzig an der Z\chord{D}ahl.\\
              Sie w\chord{G}ar'n genau wie i\chord{C}hr, sie war'n wie a\chord{D}lle Kinder e\chord{G}ben\\
              Im H\chord{e}aus in Izi\chord{a\spt}eu hoch üb\chord{D}erm Rhônet\chord{e}al.

              }
              \ath{Worte \& Weise: Reinhard Mey}\nopagebreak
    \end{enumerate}
\fi